% !TeX TXS-program:compile = txs:///arara
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode}
% arara: lualatex: {shell: no, synctex: no, interaction: batchmode} if found('log', '(undefined references|Please rerun|Rerun to get)')

\documentclass[french,a4paper,11pt]{article}
\usepackage{ProfLycee}
\useproflyclib{ecritures}
%\useproflyclib{piton}
%\usepackage[executable=python,ignoreerrors]{pyluatex}
\usepackage[math-style=french,bold-style=ISO]{fourier-otf}
\setsansfont{Fira Sans}[Scale=MatchLowercase]
\usepackage{cp-preambule}
\usepackage{babel}
\graphicspath{{./graphics/}}
%variables
\donnees[classe={BTS SIO1},matiere={[UF2]},typedoc=CHAPITRE~,numdoc=02,titre={Exercices.Chapitre.02}]

%formatage
\hypersetup{pdfauthor={Pierquet},pdftitle={\currfilebase},allbordercolors=white,pdfborder=0 0 0,pdfstartview=FitH}
%divers
\lhead{\entete{\DonneesMatiere}}
\chead{\entete{\lycee}}
\rhead{\entete{\DonneesClasse{} - \DonneesMois{} \DonneesAnnee}}
\lfoot{\pied{\LicenceDocEtalabV}}
\cfoot{\logolycee{}}
\rfoot{\pied{\NumeroPage}}

\begin{document}

\pagestyle{fancy}

\part{CH02 - Régression linéaire - Exos complém. (Correction)}

\smallskip

\begin{Exercice}[CodeDebut=\medskip,Type=Niveau/0]%exo1
\def\LLX{10,45,30,60,40}\def\LLY{40,75,56,90,64}\CalculsRegLin{\LLX}{\LLY}
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[x=0.1cm,y=0.1cm,xmin=0,xmax=70,xgrille=10,xgrilles=5,Oy=30,ymin=30,ymax=100,ygrille=10,ygrilles=5] %paramètres
	\FenetreSimpleTikz{0,10,...,70}{30,40,...,100} %fenêtre "simple"
	\NuagePointsTikz{\LLX}{\LLY} %nuage
	\CourbeTikz[line width=1.25pt,CouleurVertForet,samples=2]%
	{\COEFFa*\x+\COEFFb}{0:70}
	\draw (current bounding box.east) node[right] {La calculatrice nous donne $\begin{dcases} a \approx \Arrondi{\COEFFa} \\ b \approx \Arrondi[2]{\COEFFb} \\ r \approx \Arrondi[4]{\COEFFr} \end{dcases}$.} ;
\end{tikzpicture}

\fbox{\includegraphics[height=2.5cm]{ch02_exocompl_1a}}~~\fbox{\includegraphics[height=2.5cm]{ch02_exocompl_1b}}
\end{center}
\end{Exercice}

\bigskip

\begin{Exercice}[CodeDebut=\medskip,Type=Niveau/1]%exo2
\def\LLX{32,33,35,36,37,38}\def\LLY{50,51,54,54.9,56,58.1}\CalculsRegLin{\LLX}{\LLY}
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[x=1cm,y=0.5cm,Ox=30,xmin=30,xmax=40,xgrille=1,xgrilles=0.25,Oy=46,ymin=46,ymax=60,ygrille=2,ygrilles=1] %paramètres
		\FenetreSimpleTikz{30,31,...,40}{46,48,...,60} %fenêtre "simple"
		\NuagePointsTikz{\LLX}{\LLY} %nuage
		\FenetreTikz
		\CourbeTikz[line width=1.25pt,CouleurVertForet,samples=2]%
		{\COEFFa*\x+\COEFFb}{30:40}
		\draw[line width=1.25pt,red,densely dashed,->,>=latex] ({34-30},{0})|-({0},{52.48-46}) ;
		\draw[line width=1.25pt,red,fill=white] ({34-30},{52.48-46}) circle[radius=2pt] ;
	\end{tikzpicture}
\end{center}
%
\begin{enumerate}
	\item Le nuage de points est donné juste au-dessus.
	\item La calculatrice nous donne $\begin{dcases} a \approx \Arrondi{\COEFFa} \\ b \approx \Arrondi{\COEFFb} \\ r \approx \Arrondi[4]{\COEFFr} \end{dcases}$.
	\item Le volume des ventes pour un budget de \num{3400} euros s'obtient en utilisant l'ajustement avec $x=34$.
	
	Et $\Arrondi{\COEFFa} \times 34 + \Arrondi{\COEFFb} \approx \Arrondi{round(\COEFFa,3)*34+round(\COEFFb,3)}$ soit \Arrondi[0]{100*(round(\COEFFa,3)*34+round(\COEFFb,3))} ventes.
	\item Pour \num{3000} euros : $\Arrondi{\COEFFa} \times 30 + \Arrondi{\COEFFb} \approx \Arrondi[2]{round(\COEFFa,3)*30+round(\COEFFb,3)}$ soit \Arrondi[0]{100*(round(\COEFFa,3)*30+round(\COEFFb,3))} ventes.
	
	Pour \num{5000} euros : $\Arrondi{\COEFFa} \times 50 + \Arrondi{\COEFFb} \approx \Arrondi[2]{round(\COEFFa,3)*50+round(\COEFFb,3)}$ soit \Arrondi[0]{100*(round(\COEFFa,3)*50+round(\COEFFb,3))} ventes.
\end{enumerate}

\begin{center}
	\fbox{\includegraphics[height=2.5cm]{ch02_exocompl_2a}}~~\fbox{\includegraphics[height=2.5cm]{ch02_exocompl_2b}}
\end{center}
\end{Exercice}

\bigskip

\begin{Exercice}[CodeDebut=\smallskip,Type=Niveau/2]%exo3
\def\LLX{0.5,1,2.5,3,4,5,6}\def\LLY{0.3,0.4,0.6,0.9,1.3,2,2.8}\CalculsRegLin{\LLX}{\LLY}
\begin{center}
	\begin{tikzpicture}[x=1.5cm,y=3cm,xmin=0,xmax=7,xgrille=1,xgrilles=0.5,ymin=0,ymax=3,ygrille=0.5,ygrilles=0.25] %paramètres
		\FenetreSimpleTikz{0,0.5,...,7}{0,0.25,...,3} %fenêtre "simple"
		\NuagePointsTikz{\LLX}{\LLY} %nuage
		\FenetreTikz
		\CourbeTikz[line width=1.25pt,CouleurVertForet,samples=2]{0.44*\x-0.19}{0:7}
		%\draw[line width=1.25pt,red,densely dashed,->,>=latex] ({34-30},{0})|-({0},{52.48-46}) ;
		%\draw[line width=1.25pt,red,fill=white] ({34-30},{52.48-46}) circle[radius=2pt] ;
	\end{tikzpicture}
\end{center}
%
\begin{enumerate}
	\item Le nuage de points est donné juste au-dessus.
	\item La calculatrice nous donne $\begin{dcases} a \approx \Arrondi{\COEFFa} \\ b \approx \Arrondi{\COEFFb} \\ r \approx \Arrondi[4]{\COEFFr} \end{dcases}$.
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item La droite $\mathcal{D}$ est tracée sur le graphique.
		\item La durée de chargement pour \num{8000} personnes connectées est obtenue avec $x=8$.
		
		Et $0,44 \times 8 -0,19 \approx \Arrondi[1]{0.44*8-0.19}$ soit \Arrondi[1]{0.44*8-0.19} secondes.
	\end{enumerate}
	\item On cherche $x$ tel que $0,44x-0,19=3,5 \Rightarrow 0,44x=\num{\xintieval{0.19+3.5}} \Rightarrow x = \dfrac{\num{\xintfloateval{0.19+3.5}}}{0,44} \approx \Arrondi{(0.19+3.5)/0.44}$ soit \Arrondi[0]{1000*(0.19+3.5)/0.44} internautes.
	
	De plus, 60\,\% de \Arrondi[0]{1000*(0.19+3.5)/0.44} correspond à (environ) \Arrondi[0]{0.6*1000*(0.19+3.5)/0.44}, soit environ \Arrondi[0]{0.6*1000*(0.19+3.5)/0.44} internautes qui vont se diriger vers un autre site !
\end{enumerate}

\begin{center}
	\fbox{\includegraphics[height=2.5cm]{ch02_exocompl_3a}}~~\fbox{\includegraphics[height=2.5cm]{ch02_exocompl_3b}}
\end{center}
\end{Exercice}

\end{document}